不如講下第FG之後第一年加多人工

小弟17FG 就黎夠一年
而家搵緊13K
想知道加幾多先叫fair

利申非三大非專科

2011 Grad
第一年 12K
之後轉工做兩年 15K >>>> 17K
頂唔順再轉行做兩年 >>>15K>>>17K
轉公司 22K
今年再轉暫時 26K

13 年grad

第一份 12k , 做左2個月度 覺得唔適合quit左
第二份 14k, 隔左一個月就搵到另一份start up, 外國老細, 幫佢打江山
打左2-3年左右 人工升到連commission bonus 約20k
第三份 24k, 雖然做左開荒牛2,3年不過唔滿意人工 就跳槽去幫另一間start up 做野
做左1.5年左右加左兩次人工 而家計埋commission bonus 約44k

點解咁順風

返工一定要返office嫁咩
而家有樣嘢叫Home office嫁
on9假膠

而家先13k 連試用之後都唔知加唔加人工
就算加都好快封頂

2014 年頭返左份start up 13k + bonus
renew contract 諗住嗌15k 點知老闆直接開16k

留名 睇50k勵志故事

home office呢啲嘢你恨唔到咁多嫁啦
返出去做嘢啦

15 grad 16k 16加到20k

補張相先, 啱啱瞓醒上嚟就撞到on9仔
home office呢啲嘢你恨唔到咁多嫁啦
返出去做嘢啦

U grad???

冬至要返工咁慘呀on9仔

又係你隻澳門狗

加幾多關你春事....

13年Grad
14年年頭先有份正職 15K月入
15年年頭加得個5舊水 ->15.5K
15年近年尾扭計話走搏到升職 我開20K HR話做唔撚到
最後得17.5K 我同我老細講到明我唔滿意自己人工
16年年頭我再扭計明目張膽咁搵工 最後人工加到21K
17年頭轉工 30K

條友真係垃L圾

13年廢科海歸
第1年8k, 半年後升左12k
第2-3年 14k -15k
第4年升到而家 22k

但都係買唔到樓

8.5k 升到11k

2013+2+2+1.5 未來人

仲以為豬腦留言

0

腦細同我講加左都買唔到樓，不如一齊努力做好間公司到時送股份俾我
過幾日就遞信同佢講拜拜

PK 蚊型Startup 公司

做左三年半
第一年15
第二年17
第三年19
第四年23

唔算差，不過工作量好大，我覺得加得算慢

第一份二萬三
之後做左9個月加到三萬
但我果行出面幾好景
剛剛做夠一年果時是但問下第二間就三萬三問我幾時番工 同埋如果跑夠數有得分
諗住係新公司學晒野之後再跳

$12120 --> $13270

加三百 仲要係臨跳糟 老細想留我先加

2010 grad 13k 第一年加5% 650蚊
上年年頭入政府之前都係得21k 廢到喊
而家得27k 同年同學之中應該我最低果幾個
不過是撚但啦 我畢業以來都冇OT過

咁你上乜Q連登呀？上返澳門討論區啦
Show Blocked User - 玄學大師詹惟中

連登個個FG做左幾多野都加咁多人工
究竟平時新聞報果堆無錢低人工嘅
係咩人來

呢個post好正常啦喎

澳門狗死返澳門啦，過黎連登做乜春

17 fg

15k
過probation 17.5k
之後唔知了

演員掛

咁究竟係咩人買唔到樓
呢到個個月入閒閒地幾十K

Ive仔17grad即刻有人簽14.5
黎緊未夠一年加到19

（我覺得都係太低，要返6日）

發現個個start up都高過我
其實果時叫13K係低左，而家諗番叫14K都應該唔會比人壓

17 fg 17.5k
出年先review
希望可以around 20k

14年13k
15年18k + bouns
16年22k + bouns
17年27k +bouns
18年～35k

It dog

巴打做邊行求介紹

Big4:

Yr1: 14000
Yr2: 18000
Yr3: 24000
Yr4: 34000

搵幾萬一個月都買唔到樓啦而家
首期都拎唔到出嚟啦

14年雞校grad
2014 12k
2015 15-19k
2016. 23k
2017. 31k

13>19.5

fg 14K

15fg 12k
一年後20k
宜家40k

其實真係有可能係唔轉工嘅前題
fg第一年加5000+咩
定係我見識小

係2013 + 2個月 + 3 + 1.5

驗眼啦

啱啊 有野學嫁嘛

developer?

但？
22k 但咩

17grad
38k->41k now

難得個post咁正常

三大冷門engine
第一年15k 十二個月糧無bonus
第二年轉工 18k 十四個月糧

笑左

13 grad
第一份15k，vendor，做左一年
之後轉左inhouse，20k，做左九個月
之後番番第一間23k，兩年後依加30k

冇加個d 唔會上水姐

政府工年年加

利申，番五日，無OT過，仲有得出trip玩

FG 197xx
加人工207xx

16fg 非專科
入職15k -> 18k -> 依家23k
無轉過工 原地升職

唔係
做online sales

你公司個個都加得咁快？

同17fg 9月返工到而家 過完年想辭職 公司太濕鳩

想當年係19k升上20k

辭啦唔好諗

手停口停啊清 準備搵agent介紹返啲新工

13 grad
13k > 14.5 > 21 > 25> 30

呢到好多13grad

真係有
我fd 13k >> 20k + 16 個月糧
我都o曬咀 際遇既野

打錯 係變 20k/month 但會16個月糧

吹水大會係未開始咗?
個個做幾年後成幾皮咁加薪
16 Grad，非專科10K，一年後同腦細講唔加就走
加多2K，以家得12K

垃圾u 乞食科畢業
第一份 12k 7個月無做
第二份 15k 6個月無做
第三入 19.5k 政府工
做到而家1年3個月21k

3份都唔洗ot

點濕鳩法? 過完年我都想唔撈..

好葡萄, 好多做4,5年加成2,3萬
不過IT 狗既話我信

第1份工14k 做左年半
第2份18k 仲做緊

我ive仔 hd

我而家宣布
第三屆連登鳩up大賽
正式開始

香港樓價係有道理，個個人都咁高人工，點會買唔到，買唔到只係少數人

我17grad 拎住中大degree
得13k係咪應該死左佢？

畢業搵唔到工死死地氣intern照殺 10k
兩個月完左老細問我想唔想繼續做開個contract比我 13k
過多大半年咁啱有headcount轉左我做fulltime 20k
而家同一間公司由intern時期計做左3年加到35k

利申：神科

都睇行業既要

精算

15 年grad 非三大乞食科

14 -》16 -》 18 轉左兩次工

呢隻澳門狗真係好煩，一早 block 左

啲人怕事到西咁 好多時明明一個電話就可以搞掂嘅事係都要搞到鬼閪咁複雜
二來行頭窄 學埋啲閪野第日過檔都唔知有無用

Grad 10k
而家譚仔阿姐都萬頭啦

咁都吹水大會，以上全部都好撚正常既升幅喎

我朋友做hedge fund 18k, 過probation 25k，過多一年40k，仲出左80萬bonus 吹水死全家

轉工加40%

精算？

可以傾下？
17fg grad 做緊marketing 得12k

畢業3年上唔到30k其實應該反省下

其實點先叫做行頭窄？

08年ive civil grad
13k起薪6日工，做咗一年轉工，
12k但5天工作週，之後一年迷茫期轉咗3次工，
然後個市開始旺，之前12k果間公司offer 20k叫我回巢，
做咗幾年順手讀埋個part time degree，到14年走果陣25k，
grad之後轉工33k，到而家30歲有43k，不過應該都升到盡

算above average架啦

22K咁易有 就唔會有大學生考ACO啦

而家個市淡到咁
怕唔怕失業？

大概講下咩FIELD 都好 唔講淨係up一堆一年+30% 40%有撚用咩

1000,狗也不屌

繼續做

17fg
7月番工12k...做左半年+1000
連bonus 15k左右....
準備走人轉工，過年之後搵

16fg
15-18k hr西工 人事好好 但ot極多

約一年後27k jre officer

4% 感恩

廢事俾人話吹水大會
我覺得個market 係咁上下，自己唔係特別勁

上面發展得咁好嘅巴打們，
有冇邊位係哂銀時

你朋友做hedge fund 梗係啦
但我朋友唔係
仲要加人工 但做既野無變 又hea

第1年12k
第2年18k
第2.5年 23k
未計bonus + 其他welfare

利申：三大乞食科

同一間公司無轉過

邊行 仲要同一公司都肯加咁多 巴打一定好做得野

13年加兩三年再兩三年再年半=2018?

17年10月頭 15k
今年年頭 15.7k

第一年返咗自己學校做 13k
做咗半年，而家喺第二間學校做，24k（自己覺得iverpay得好緊要）

15grad 15.5k
16 年17k
17年20k

邊行？
同埋想問，係咪所有full-time入職前後都會有少少介紹公司野嘅時間？
定係全部自己摸？
同埋當各位轉工時候有冇人自己會心諗：其實未必識入職後嘅野（未必做過，唔識做）。但個價叫得咁高，會唔會俾老細同事閒言閒語？

舉個例 好似telecom咁 全香港數黎數去咪又係果幾間 唔係做呢間就做果間啦 十隻手指數得曬 專業性強啲嘅話 想轉行做好似IT咁都有難度

14
20
25
25
3年

第一份入職10000

過左probation 13000+bonus (20k一年）

第二年14000+bonus(20k一年）

第三年16500+bonus（32k一年）

第四年跳槽21000+bonus(90k一年）

今年再跳槽30000+bonus(120k一年）

我可以話你聽，魚唔過塘唔會肥

grad前一年 11k, 加左次人工12k
grad後轉另一份工 14k
一年後再轉另一份計埋bonus 24k

15年 15k
16年 17k
17年 27k

真係多勁人

半個鐵飯碗，岸已上，未驚過

小弟下個月appraisal 唔知會加幾多百呢

14grad
12k > 跳12.5

2018
43k

我無話佢高定低
不過22K講到應該買到樓咁

1500

同你差唔多 不過計埋bouns 有 35K

做野1年 加5k 而家20k

話高唔算高 但係發覺身邊物價加得重勁 覺得自己都係好撚窮

一年轉一份

大家都年年升職 原來非專科都咁有晉升機會，不過升唔到個班應該都唔敢係到獻醜啦

正常 但30k 卡關

個個都3-5千
係因為堅辛苦

client?

16fg 非三大civil grad
第一年 Grad E 19k
依加 ARE 36k

銀行
駛唔駛跑數

即係已經Manager 位 好難再上

Ching入左政府咩部門？

17 grad 係 ibank做 17k加bonus同OT 但做到狗咁

原來個底咁低 不過bonus應該

唔係做front 既話bonus 唔多 當係要個名

勁啦 同你差唔多 不過計埋bonus 有 70k

岩岩畢業就入到ibank, 要個名都好好啦
如果我學到巴打咁就好

想點傾？

巴打講真 睇彩數 同睇interview，當然好多都係top tier 既candidates, 但我係普通大學gpa仲要唔過3 純睇你表現

我又數下
Fg15k, 幾個月後23k
再過半年到加到30k
之後就一年加一次，35k, 38k, 41k
冇轉工

不如講返做邊行先

你唔介意不如你留我add你 有fd都上廢事

發展商做mains ，返工太得閒，諗緊有乜副業搞

Tg傾？

要跑
但我呢個path 有數就可以上
年中應該有望坐三尾望四嘅人工

咩工計埋bouns 有 70K

14fg 14k
15做到隻狗咁 搵到22k
16終於升職加人工 32k
17到左樽頸位38k

利申跑數狗 3年幾冇轉過工

12.5→21

言下之意, 者係通常比較GENERAL既行業例如RETAIL個D行頭就會闊好多?
個人覺得除非一開始就搵到自己想做邊行, 如果唔係好似做D比較GENERAL既野會好好多.

12K->13.5K->27K->39K

8k>40k>100k>500k

sor，無tg

4%

咁係到講幾句都得

巴打知唔知正路做左三年marketing (agency)想轉返出去in house 叫幾多左右

竟然冇吹水大會？

唔知，我IT狗

350 蚊

一般加2-3萬

屌 而家d fg一出黎就一兩m啦

$2,000,000per/month?

intern 價嚟， 狗也不屌

連登無窮人 咁多3,4皮

16fg
16年 16k
17年 18.4k 就連bonus
17年尾轉工 18.5k 無bonus
覺得好失敗
不過準時收工無ot

我覺得以前好多好誇張 仲要貼晒圖去証明
呢到暫時得兩三個多過五皮

都多啦,好多都係3,4年就跳勁多

13.5k
過試用15k
1年後18k

2015 FG

YR0.5 : 20000
YR1.5 : 22000
YR2.5 : 26000
YR3.5 : 28000

入職 17k
0.5年 19k
1.5年 22k

利申: 17FG Big4狗

17 FG
Year 0: 17k
Year 0.5: 42k
Year 1: 43k-<通賬

20060變20650 慘過乞衣

頭半年17.5k 轉左一間20.5k做左一年 覺得私人市場太閪 依家去左做消防員 咁就一世

12年 8k
現在 30k

做政府仲想點 ? 跳完pt又有得爭取加通漲

15fg
1st 19
2nd 20
2.5 22

26.7k

外判工2年加0人工 之後無做了

跳point有幾撚慘?

點樣入職17k

幾千幾千咁上嘅巴打係轉行？
一年唔夠加咁多

17fg 1.5年

13 年 Grad
2013: 13.6k
2014年頭: 14.2k
2014年尾: 15k
2015年頭: 16.5k
轉工
2015年尾: 28k
2016: 30k
2017: 33k

轉咩工

17年fg Clerk 12k
而家升經理 48k

non-audit

2k
第1年23k
利申專科狗

11年grad
11月返第一份仆街港資禁低到10k,
完左probation先12k
做多幾個月去到13.2k
兩年半後轉工前17k
轉工去mnc後21k
之後21k to 23k to 24k
前年再升職29k
今年轉硬大既mnc44k